飛常Playgroup： 未做到的零容忍 - 蘇菲

飛常Playgroup：
未做到的零容忍 - 蘇菲

專欄專論

大家都說對兒童性侵犯零容忍。零容忍，到底是一個怎樣的狀態？其實，無人會認為性侵犯是可以容忍的吧，但人人都講零容忍，講了這麼多年，為甚麼仍然有小女孩在被侵犯之後，選擇啞忍？為甚麼明明她們是受害者，卻要有很大的勇氣，才敢把它說出來？

呂麗瑤剖白之後，很多人讚她勇敢，多謝她將自己的經歷說出，讓大家關注這個議題。難以想像的是居然仍有一些人，冷嘲熱諷，說「自己就出咗位，人家就冇咗份工」之類的話，涼薄得令人惡心。還有一些人，叫大家別「未審先判」。

「博出位」的言論無聊到不值一談。至於未審先判，很奇怪，先判了甚麼東西？如果是指培正停止涉事教練的合約，這安排很正常，但凡任何一方被投訴涉及不當行為，有關機構先行中止被投訴人的職務，先保護了機構內的其他人，看不到有甚麼不恰當的地方。

如果是指「法庭都未審，別太快下判斷」，即是叫大家對呂的說法存疑，等法庭判好了才對這事有看法。但反過來看，誣告，對呂又有甚麼好處？整件事的重點是性侵犯有沒有發生，當受害人挺身而出，你不考慮她的說法多麼具體，卻只叫別人不要作出判斷，讓受害人孤立無援，也讓其他受害人更加不敢公開自己的經歷。

回到起初的問題：當人人都支持零容忍，為甚麼小女孩卻仍然選擇啞忍？對性侵犯受害者過多的懷疑、詰問、不信任，再加點竊笑，那就足夠讓受害小女孩裹足不前。待5年、10年後小女孩強壯了，終於敢去公開過往的經歷，別人竟然更懷疑她。試問，零容忍的社會，如何能達致？

蘇菲
作者蘇菲，有小型飛機師牌的媽媽，拒做直升機家長，讓孩子翱翔。
電郵：faicosmos@gmail.com